# letsencrypt

## acmetool

acmetool status pour voir les chemins et d'éventuel erreur

### renouvellement

```bash
/usr/bin/acmetool want mail.architux.com webmail.archi.com opendns.com imap.archi.com
```
### acmetool

acmetool status pour voir les chemins et d'éventuel erreur

### certbot avec dns et wildcard

/usr/local/bin/certbot  --server https://acme-v02.api.letsencrypt.org/directory -d *.mugairyu.fr --manual --preferred-challenges dns certonly


## le challenge dns avec dehydrated

https://opportunis.me/letsencrypt-dns-challenge/

https://serverfault.com/questions/750902/how-to-use-lets-encrypt-dns-challenge-validation

en premier lieu, le lancer à la main 

```bash
certbot -d www.mugairyu.fr --manual --preferred-challenges dns certonly
```

* déployer l'enregistrement TXT donné sur le master DNS
* update du serial
* sur le slave, forcer le transfert avec
```bash
knotc  zone-retransfer mugairyu.fr
```

Press Enter to Continue
Waiting for verification...
Cleaning up challenges

IMPORTANT NOTES:
 - Congratulations! Your certificate and chain have been saved at:
   /etc/letsencrypt/live/www.mugairyu.fr/fullchain.pem
   Your key file has been saved at:
   /etc/letsencrypt/live/www.mugairyu.fr/privkey.pem
   Your cert will expire on 2018-07-19. To obtain a new or tweaked
   version of this certificate in the future, simply run certbot
   again. To non-interactively renew *all* of your certificates, run
   "certbot renew"
 - If you like Certbot, please consider supporting our work by:

   Donating to ISRG / Let's Encrypt:   https://letsencrypt.org/donate
   Donating to EFF:                    https://eff.org/donate-le






recharger et vérifier

```bash
dig -t TXT _acme-challenge.www.mugairyu.fr @163.172.214.190
```


## dehydrated 

### tests

Pour tester, sans galérer avec le rate limit

Mettre la CA de test dans la config

```bash
CA="https://acme-staging-v02.api.letsencrypt.org/directory"
```

Puis lancer le test

```bash
dehydrated -x -c --config /etc/dehydrated/config-staging
```

### dehydrated, wildcard et challenge dns pour knot

#### doc 

> https://opportunis.me/letsencrypt-dns-challenge/

#### la config 

```bash
cat /etc/dehydrated/config                                                                                                                                                                                                         
BASEDIR=/var/lib/dehydrated
WELLKNOWN="${BASEDIR}/acme-challenges"
DOMAINS_TXT="/etc/dehydrated/domains.txt"
CONTACT_EMAIL="antonio@architux.com"
CHALLENGETYPE="dns-01"
HOOK=/etc/dehydrated/hooks/knot.sh
```

#### les domaines

```bash
cat /etc/dehydrated/domains.txt
*.architux.com > archituxcom
*.kartooch.com > kartoochcom
*.mugairyu.fr > mugairyufr
*.opendns.io > opendnsio
```

#### le hook

```bash
cat /etc/dehydrated/hooks/knot.sh
#!/usr/bin/env bash

set -e
set -u
set -o pipefail

NSUPDATE="knsupdate -k /etc/letsencrypt/scripts/knot.key"
DNSSERVER="127.0.0.1 5353"
TTL=1

case "$1" in
    "deploy_challenge")
        echo -e "server $DNSSERVER\nzone "_acme-challenge.${2}"\nupdate add _acme-challenge."${2}" $TTL in TXT "${4}"\nsend" | $NSUPDATE
        ;;
    "clean_challenge")
        echo -e "server $DNSSERVER\nzone "${2}"\nupdate delete _acme-challenge."${2}" $TTL in TXT "${4}"\nsend" | $NSUPDATE
        ;;
    "deploy_cert")
        # optional:
        # /path/to/deploy_cert.sh "$@"
        ;;
    "unchanged_cert")
        # do nothing for now
        ;;
    "startup_hook")
        # do nothing for now
        ;;
    "exit_hook")
        # do nothing for now
        ;;
esac

exit 0
```

### kôté knot..

Ajouter les sous domaines acme_-challenge..

```bash
...
acl:
...
  - id: update_acl
    address: 127.0.0.1
    action: update
    key: mykey
...
template:
...
  - id: le
    storage: /var/lib/knot/le
...
- zone:
...
  - domain: _acme-challenge.architux.com
    template: le
    acl: update_acl

  - domain: _acme-challenge.opendns.io
    template: le
    acl: update_acl

  - domain: _acme-challenge.mugairyu.fr
    template: le
    acl: update_acl

  - domain: _acme-challenge.kartooch.com
    template: le
    acl: update_acl
...
```

Exemple de zone minimaliste

```bash
root@ns7:~# cat /var/lib/knot/le/_acme-challenge.architux.com.zone 
_acme-challenge.architux.com.   86400   SOA     ns7.architux.com. root.architux.com. 2018021754 28800 7200 864000 86400
_acme-challenge.architux.com.   300     NS      ns7.architux.com.
```
puis lancer le test défini plus haut

et mettre le cron de renew

```bash
cat /etc/cron.d/dehydrated 
51 3 * * * root /usr/bin/dehydrated -c --config /etc/dehydrated/config
```

pensez à relancer les services pour prise en compte du nouveau certificat

<<<<<<< HEAD

### les wildcards

Il faut utiliser acmev2

### dehydrated

En premier

```bash
/usr/bin/dehydrated --register --accept-terms
```

ensuite

```bash
dehydrated  -c -f  /etc/dehydrated/config
```

#### pour debugguer

ajouter -d lors de l'appel à knsuupdate

```bash
Utilisez « deploy_cert » du hook pour cela par exemple
```

### forcer le renenouvellement d'un domaine

on test sur l'url de staging

```bash
/usr/bin/dehydrated -x  -d "unigo.fr *.unigo.fr" -c --config /etc/dehydrated/config-staging
```

et enfin, sur la vraie

```bash
/usr/bin/dehydrated -x  -d "unigo.fr *.unigo.fr" -c --config /etc/dehydrated/config
```

## certbot-auto

### renouveller avec certbot

```bash
/usr/local/bin/certbot-auto certonly -d toto.io
```
/usr/local/bin/certbot-auto san arg liste les config 

### erreur de configuration

1. suppression du certif et de la config

```bash
/usr/local/bin/certbot-auto delete --cert-name domaine
```

2. supprimer les lignes relatives à ssl dans les vhosts

3. génération

```bash
/usr/local/bin/certbot-auto --no-self-upgrade --cert-name previssima.fr -d domaine -n --a
```

###  certbot avec renouvellement manuel

./certbot-auto certonly --no-self-upgrade   -d petit.com  --manual

certbot va présenter un challenge à définir dans un fichier

```bash
./certbot-auto has insecure permissions!
To learn how to fix them, visit https://community.letsencrypt.org/t/certbot-auto-deployment-best-practices/91979/
Saving debug log to /var/log/letsencrypt/letsencrypt.log
Plugins selected: Authenticator manual, Installer None
Obtaining a new certificate
Performing the following challenges:
http-01 challenge for petit.com

- - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - -
NOTE: The IP of this machine will be publicly logged as having requested this
certificate. If you're running certbot in manual mode on a machine that is not
your server, please ensure you're okay with that.

Are you OK with your IP being logged?
- - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - -
(Y)es/(N)o: Y

- - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - -
Create a file containing just this data:

dFw7Y7OFchQ3MVIxUpQyilp2mOEwAaIw6RgXpVFlEEk.K4-MNl5q2L9V8soAxdUnhYeG6KRrid5zV218rRhp5JM

And make it available on your web server at this URL:

http://dev.petit.com/.well-known/acme-challenge/dFw7Y7OFchQ3MVIxUpQyilp2mOEwAaIw6RgXpVFlEEk

- - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - -
Press Enter to Continue
```

créer dans la webroot lerépertoire et une fichier correspondant

```bash
mkdir /home/petit//htdocs/.well-known/acme-challenge/
echo "dFw7Y7OFchQ3MVIxUpQyilp2mOEwAaIw6RgXpVFlEEk.K4-MNl5q2L9V8soAxdUnhYeG6KRrid5zV218rRhp5JM" > /home/petit//htdocs/.well-known/acme-challenge/dFw7Y7OFchQ3MVIxUpQyilp2mOEwAaIw6RgXpVFlEEk
```

### avec haproxy

https://serversforhackers.com/c/letsencrypt-with-haproxy
